<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on rooyca</title>
    <link>https://dablog.pages.dev/es/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on rooyca</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>춸 2024</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dablog.pages.dev/es/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Active Directory (Homelab) | En Proceso</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/active_directory/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/active_directory/</guid>
      <description>游뚾 Este gu칤a est치 en construcci칩n 游뚾&#xA;Requisitos Homelab Virtualizaci칩n: VMWare ISO: Windows Server 2022 &amp;amp; Windows 10 Pro Configuraci칩n VMWare En este caso usar칠 VMWare Workstation PRO 17. Es importante ingresar una licencia v치lida para poder usar todas las funcionalidades, podemos usar una de las que se encuentran en este gist.&#xA;Windows Server 2022 Instalaci칩n Descargar la ISO de Windows Server 2022 desde aqu칤 Crear una nueva m치quina virtual en VMWare (Usar BIOS en caso de encontrar alg칰n problema a la hora de bootear) Instalar Windows Server 2022 Cambiar nombre del equipo Configurar la red (IP est치tica y/o 127.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Subir archivos a Nextcloud desde la l칤nea de comandos</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/upload_files_nextcloud_cli/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/upload_files_nextcloud_cli/</guid>
      <description>Github repo: https://github.com/Rooyca/upload-nextcloud-cli&#xA;Configuraci칩n Crear un link compartido para una carpeta de Nextcloud. Recordar seleccionar la opci칩n &amp;ldquo;File Drop (upload only)&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;Allow upload and editing&amp;rdquo; al crear el link compartido. Imagen tomada de https://cylab.be&#xA;Copiar el link compartido. El link debe tener el siguiente formato: https://nextcloud.example.com/index.php/s/xXxXxXxXx Ejecuci칩n En el repositorio podemos encontrar tres formas de ejecutar el script, dependiendo del sistema operativo que estemos utilizando o de si tenemos instalado Python en nuestro sistema.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
