<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloudflare on rooyca</title>
    <link>https://dablog.pages.dev/es/tags/cloudflare/</link>
    <description>Recent content in Cloudflare on rooyca</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>© 2024</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dablog.pages.dev/es/tags/cloudflare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Crea tu blog con HUGO y publicalo en Cloudflare Pages</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/hugo_cloudflare_pages/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/hugo_cloudflare_pages/</guid>
      <description>POST Original: https://developers.cloudflare.com/pages/framework-guides/deploy-a-hugo-site/&#xA;Instalar Hugo Instala el CLI de Hugo, con las instrucciones adecuadas para tu sistema operativo:&#xA;Linux Hugo puede venir incluido en el package manager de tu distro. Si ese es el caso, puedes instalarlo directamente usando el package manager. - por ejemplo, en Ubuntu, usa el siguiente comando:&#xA;sudo apt-get install hugo Si, por el contrario, tu package manager no incluye Hugo o deseas descargarlo directamente, dirigete a la parte de Instalación Manual.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creando un acortador de enlaces en 12 lineas de código usando Cloudflare Workers &#43; Bonus</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/cloudflare_url_shortener/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/cloudflare_url_shortener/</guid>
      <description>Post original aquí&#xA;Cloudflare Workers Cloudflare Workers, de forma muy resumida, es un entorno serverless que corre Javascript. Básicamente, escribes código que se ocupa de peticiones HTTP, similar a Node.js. El código es desplegado globalmente en toda la red de Cloudflare, lo que significa que siempre está corriendo lo más cerca posible del usuario final.&#xA;Para este proyecto, al ser algo pequeño, con el plan gratis será más que suficiente. Si te interesa hacer algo más grande te vendría bien revisar los planes de pago.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enviar correos desde Gmail usando tu propio dominio</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/correos_desde_gmail_con_dominio_propio/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/correos_desde_gmail_con_dominio_propio/</guid>
      <description>Primero - Redireccionar el trafico Lo primero que debemos hacer es redireccionar el trafico de nuestro cuenta de correo electrónico (en este caso me@rooyca.xyz) hacia Gmail. Para ello vamos a nuestro proveedor de dominio o nuestro CDN de preferencia, en mi caso CloudFlare. Ahora nos dirigimos a la parte de Email &amp;gt; Routes &amp;gt; Create address.&#xA;Creamos nuestra dirección apuntando al Gmail con el que vamos a configurar nuestra cuenta.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
