<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on rooyca</title>
    <link>https://dablog.pages.dev/es/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on rooyca</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>© [rooyca](https://github.com/rooyca)</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dablog.pages.dev/es/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conecta tus dispositivos Bluetooth en Arch Linux</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/bluetooth_arch_linux/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/bluetooth_arch_linux/</guid>
      <description>En el presente artículo se presume que has seguido la guía: Bluetooth - ArchWiki.&#xA;Error Al evaluar el estado mediante systemctl status bluetooth.service, se encontró el siguiente error:&#xA;Se intentó resolver el error actualizando a la versión más reciente, dado que se trata de un problema documentado en la versión 5.75. No obstante, esto no funcionó.&#xA;Solución La solución hallada consistió en establecer la conexión del dispositivo Bluetooth mediante el comando bluetoothctl.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Build y publica tus paquetes en COPR | Fedora</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/build_package_fedora/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/build_package_fedora/</guid>
      <description>Link original: RPM Packaging&#xA;Empaquetando RPM Ejecuta:&#xA;sudo dnf install fedora-packager rpmdevtools gcc rpmdev-setuptree cd ~/rpmbuild/SOURCES wget http://ftp.gnu.org/gnu/hello/hello-2.10.tar.gz cd ~/rpmbuild/SPECS rpmdev-newspec --macros hello.spec Ahora puedes abrir el archivo hello.spec y modificarlo. Coloca el siguiente contenido:&#xA;Name: hello Version: 2.10 Release: 1%{?dist} Summary: El programa &amp;#34;Hola Mundo&amp;#34; de GNU License: GPLv3+ URL: http://ftp.gnu.org/gnu/hello Source0: https://ftp.gnu.org/gnu/hello/hello-%{version}.tar.gz BuildRequires: gettext Requires(post): info Requires(preun): info %description El programa &amp;#34;Hola Mundo&amp;#34;, realizado con todas las características de un proyecto FOSS adecuado, incluyendo configuración, construcción, internacionalización, archivos de ayuda, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Build y publica tus paquetes en AUR | Archlinux</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/build_paquetes_archlinux/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/build_paquetes_archlinux/</guid>
      <description>El contenido de este artículo se basa en mi experiencia personal, por lo que pueden haber errores.&#xA;Este artículo no profundiza en muchos temas, por lo que es recomendable leer la documentación oficial de Arch.&#xA;Resultado final: hmta&#xA;Introducción El repositorio de usuarios de Arch (AUR) es un repositorio impulsado por la comunidad y para la comunidad. Contiene descripciones de paquetes (PKGBUILD) que te permiten compilar un paquete desde el código fuente con makepkg y luego instalarlo a través de pacman.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Subir archivos a Nextcloud desde la línea de comandos</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/upload_files_nextcloud_cli/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/upload_files_nextcloud_cli/</guid>
      <description>Github repo: https://github.com/Rooyca/upload-nextcloud-cli&#xA;Configuración Crear un link compartido para una carpeta de Nextcloud. Recordar seleccionar la opción &amp;ldquo;File Drop (upload only)&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;Allow upload and editing&amp;rdquo; al crear el link compartido. Imagen tomada de https://cylab.be&#xA;Copiar el link compartido. El link debe tener el siguiente formato: https://nextcloud.example.com/index.php/s/xXxXxXxXx Ejecución En el repositorio podemos encontrar tres formas de ejecutar el script, dependiendo del sistema operativo que estemos utilizando o de si tenemos instalado Python en nuestro sistema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pi-hole para Android - [ROOT]</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/pihole_android/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/pihole_android/</guid>
      <description>Post original&#xA;Pi-hole es una aplicación para el bloqueo de anuncios y rastreadores para Linux que actúa como un &amp;ldquo;agujero negro&amp;rdquo; de DNS destinado mayoritariamente para el uso en redes privadas. Está diseñado para dispositivos integrados de baja potencia con capacidad de red, enfocándose en la Raspberry Pi como su plataforma de hardware de referencia.&#xA;Pi-hole para Android es una imagen de disco de Raspbian ajustada para funcionar con el instalador de Pi-hole en Pi Deploy (un fork de Linux Deploy).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como extraer la obra completa de Shakespeare de una Imagen</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/esteganografia_basica/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/esteganografia_basica/</guid>
      <description>Esteganografía ¿Qué es? A diferencia de la criptografía, donde es obvio que se está ocultando algo, la esteganografía oculta la información de tal forma que no se levante sospechas de que hay algo oculto. Esto se consigue por medio de diferentes técnicas que nos permiten ocultar archivos, imágenes, textos o incluso vídeos dentro de otros archivos.&#xA;¿Cómo funciona? Hay diferentes técnicas para ocultar información dentro de archivos. Una de las más usadas y quizás la más sencilla de entender es la comúnmente conocido como &amp;ldquo;Técnica del Bit menos significante&amp;rdquo; o LSB (por sus siglas en inglés).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creando nuestros propios comandos en Linux | Alias</title>
      <link>https://dablog.pages.dev/es/articulos/linux_comands/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dablog.pages.dev/es/articulos/linux_comands/</guid>
      <description>Creando nuestros Aliases Alias es una forma sencilla de mapper, bindear, unir(?) comandos. Esta es la mejor manera de ahorrarnos tiempo a la hora de escribir cadenas larguísimas de comandos. Si nosotros escribimos &amp;ldquo;alias&amp;rdquo; en nuestra terminal debería aparecernos los aliases predeterminados de nuestro sistema, algo así: Como podran notar, en mi caso tengo dos alias customizados: price y subl; el primero es un script en python que uso para ver el comportamiento del mercado crypto y el segundo es simplemtente para abrir SublimeText.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
